\subsection{Вопросы изоляции процессов, связанные с механизмами межпроцессорного взаимодействия и объектами синхронизации}
\paragraph{Механизмы межпроцессорного взаимодействия}
Для изолированных процессов необходимо разобрать все средства межпроцессорного взаимодействия \cite{Interprocess}. 
Необходимо обсудить возможность блокировки каждой системы:
\begin{itemize}
	\item Clipboard
	\item COM
	\item Data Copy
	\item DDE
	\item Windows Sockets
	\item Mailslots
	\item Pipes
	\item RPC
	\item File Mapping
\end{itemize}

\subparagraph{Clipboard.}
Clipboard -- это пользовательский буфер обмена. Он работает, когда пользователь копирует или вставляет информацию. Кажется, что нет смысла блокировать этот механизм, поскольку он всего лишь облегчает работу с КС. При большом желании, пользователь может вручную набрать то, что хотел скопировать. Здесь ситуация аналогичная подсистеме ввода/вывода. Мы либо убираем пользователя из системы, либо принимаем такую возможность. 
Здесь необходимо отслеживать активно ли окно, в которое идет информация пользователя, иначе любой другой процесс может ее прочитать, и, теоретически, она может оказаться от изолируемого процесса.

\subparagraph{COM, Data Copy, DDE, Mailslots, Pipes, Windows Sockets, RPC.}
Многие процессы используют перечисленные механизмы для взаимодействия компонентов приложения, и полностью их отключить нельзя. Однако можно запретить вызов функции поиска COM-интерфейсов, дескрипторов и указателей по отношению к изолированному процессу. Также, доступ к ним можно получить через группы объектов, например, к COM-объекту можно обратиться через CO-классы. Поэтому аналогичные функции поиска следует также запретить.

\subparagraph{File Mapping (Отображение файла в память).}

Этот механизм был отключен, при блокировании функций обращения к памяти чужого процесса.

\paragraph{Объекты синхронизации}
Существует 4 типа объекта, предназначенных только для синхронизации:
\begin{itemize}
	\item Event
	\item Semaphore
	\item Mutex
	\item Waitable timer
\end{itemize}
Логика относительно этих объектов такая же как и в предыдущем параграфе. Невозможно полностью отключить синхронизацию. Но нельзя назвать два процесса изолированными, если они способны синхронизироваться. Поэтому необходимо блокировать эти средства, если они используются по отношению к изолированному процессу. 

Также существует 4 способа синхронизировать процессы средствами Windows, для которых синхронизация не является главной функцией:
\begin{itemize}
	\item Change notification
	\item Console input
	\item Job
	\item Memory resource notification
\end{itemize}
\subparagraph{Change notification (Событие смены уведомлений).}
С помощью механизма уведомлений программа способна узнавать наступило ли какое-либо событие в системе, однако, используя это средство, невозможно напрямую синхронизироваться двум конкретным процессам (узнать о том, какой процесс спровоцировал уведомление можно только косвенно), поэтому блокировать его необязательно.

\subparagraph{Console input (Данные ввода консоли).}
Объект, который создается при открытии консоли. Он сигнализирует о том, что в консоли есть непрочитанные входные данные. Поскольку наша задача покрыть максимальное количество программ, которые будут изолированы, необходимо отключить этот механизм.

\subparagraph{Job (задание).}
В следующей главе будет предложено отключить этот механизм, поскольку он позволял принудительно завершать процессы.

\subparagraph{Memory resource notification (Уведомление о ресурсе памяти).}
Механизм позволяет узнавать о событиях физической памяти. Так же как и механизм Change notification его необязательно блокировать.

Вместе с этим, для синхронизации можно использовать механизмы межпроцессорного взаимодействия.

Таким образом, из этого раздела можно выделить следующие требования: Процессы А и Б изолированы, если
\begin{itemize}
	\item А не может скопировать данные из буфера обмена, когда его окно не активно
	\item А не использует совместно с Б  механизмы COM, Data Copy, DDE, Windows Sockets, Mailslots, Pipes, RPC, Job
	\item А не использует совместно с Б механизмы синхронизации
	\item Если Б - консоль, А не использует Console input
\end{itemize}
Для процесса Б аналогично.
